\documentclass[a4paper, 10pt, french]{article}
% Préambule; packages qui peuvent être utiles
   \RequirePackage[T1]{fontenc}        % Ce package pourrit les pdf...
   \RequirePackage{babel,indentfirst}  % Pour les césures correctes,
                                       % et pour indenter au début de chaque paragraphe
   \RequirePackage[utf8]{inputenc}   % Pour pouvoir utiliser directement les accents
                                     % et autres caractères français
   % \RequirePackage{lmodern,tgpagella} % Police de caractères
   \textwidth 17cm \textheight 25cm \oddsidemargin -0.24cm % Définition taille de la page
   \evensidemargin -1.24cm \topskip 0cm \headheight -1.5cm % Définition des marges
   \RequirePackage{latexsym}                  % Symboles
   \RequirePackage{amsmath}                   % Symboles mathématiques
   \RequirePackage{tikz}   % Pour faire des schémas
   \RequirePackage{graphicx} % Pour inclure des images
   \RequirePackage{listings} % pour mettre des listings
% Fin Préambule; package qui peuvent être utiles

\title{Rapport de TP 4MMAOD : Génération d'ABR optimal}
\author{
MILAN Guillaume (SLE) 
KOUVTANOVITCH Geoffrey (SLE) 
}

\begin{document}

\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\paragraph{\em Préambule}
{\em \begin{itemize} 
   \item Compléter ce patron de rapport en supprimant toutes les phrases en italique\,: elles ne doivent pas apparaître dans le rapport pdf.
   \item Il sera attribué {\bf 1 point} pour la qualité globale du rapport\,: présentation, concision et clarté de l'argumentation.
\end{itemize}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Principe de notre  programme (1 point)}
L'objectif du programme est d'obtenir l'arbre de parcour optimal sur l'ensemble des éléments. Pour cela nous avons donc chercher à obtenir la racine optimal de notre arbre. Mais par l'expression évoqué dans le rapport précédent liant un arbre optimal a ses sous arbres droite et gauche. 
Ainsi pour trouver la racine de optimal l'arbre contenant les éléments $i$ à $j$ il suffit de parcourir tout les éléments $k$ entre $i$ et $j$ et en choisissant $k$ comme racine de l'arbre. 
Cet arbre a donc pour profondeur moyenne d'après la formule du rapport précédent: \\
$P_k(i,j)=\fract{P(i,k-1)*P_{tot}(i,k-1)+P_{tot}(k,k)+P(k+1,j)*P_{tot}(k+1,j)}{P_{tot}(i,j)}$ \\
on en déduit que pour cela il faut connaitre les arbre optimaux de $(i,k-1)$ et $(k+1,j)$ pour tout $k$. Ceci implique de le calculer avant. 
Nous avons donc fait le choix d'organiser notre programme avec une structure de donné contenant la profondeur moyenne d'un arbre optimal, sa racine et son poids total. 
Cette structure est alors utilisé pour fabriquer une matrice (cf Figure:1) diagonal supérieur qui stocke les information des arbre optimaux. 
Ici $M(i,j)$ contient les données de l'arbre optimal entre $i$ et $j$. \\
{\em Pour des raison de clarté et d'homogénéité au programme, la matrice a ses indices qui commence à 0}\\
Une fois cette matrice calculé il suffit de construire l'arbre optimal en partant de la racine $M(0,n-1)$ avec $n$ la taille de la matrice en respecatant le principe de construction d'arbre optimal. C'est à dire que tout sous arbre est optimal. (cf Figure:2 et Figure:3).

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Analyse du coût théorique (2 points)}
{\em Donner ici l'analyse du coût théorique de votre programme en fonction du nombre $n$ d'éléments dans le dictionnaire.
 Pour chaque coût, donner la formule qui le caractérise (en justifiant brièvement pourquoi cette formule correspond à votre programme), 
 puis l'ordre du coût en fonction de $n$ en notation $\Theta$ de préférence, sinon $O$.}

  \subsection{Nombre  d'opérations en pire cas\,: }
    Le nombre d'opération dans le pire cas est $\Theta(n^3)$
    \paragraph{Justification\,: }
	Pour effectuer le calcul de chaque sous arbre nous parcourons les $(i-j)$ possibilité. Or il y a $\fract{n(n+1)}{2}$ sous arbres. Ansi le produit de l'imbrication de ces boucle dans le résulats: \\
	$\Theta(n^3)$
    \paragraph{Optimisation}
    Cependant nous utilisons aussi la méthode de Knuth qui en moyenne fait passer ce coùt à $\Theata(n^2)$
      \subsection{Place mémoire requise\,: }
      La place en mémoire requise est un tableau de $n$ élément comprenant les poids du fichier. Puis un tableau de $n$ élement représentant l'arbre sous la forme demander. Et enfin un tableau $n+\fract{n*n}{2}$
    \paragraph{Justification\,: }
    Pour stocker toutes les valeurs indispensable des sous arbre optimaux, il faudrait une matrice de taille $n\times n$. Mais dont le triangle inférieur n'est pas utilisé. Deplus les valeurs de la dignonale de cette matrice sont facilement retrouvable. Nous avons donc décidé de déplacer les valeur supérieur à la moitié dans le triangle inférieur. (cf figure:3) \\
    Deplus pour éviter les défaut de cache un maximum nous faison en sorte que $M(i,k-1)$ soit proche de $M(k+1,j)$ grace à une fonction de relocalisation simple. 
    Finalement pour que ces valeurs soit proche en mémoire nous indiçons les ligne sur $j$ et les collone sur $i$.
  \subsection{Nombre de défauts de cache sur le modèle CO\,: }
    \paragraph{Justification\,: }


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Compte rendu d'expérimentation (2 points)}
  \subsection{Conditions expérimentaless}
     {\em Décrire les conditions permettant la reproductibilité des mesures: on demande la description
      de la machine et la méthode utilisée pour mesurer le temps.
     }

    \subsubsection{Description synthétique de la machine\,:}
    
    Tous les tests ont été effectués sans qu'il y ait d'éventuels programmes parasites qui tournent sur la machine. Grace à la commande \textit{cat /proc/cpuinfo}, on trouve les données de la machine. Celle-ci est dotée de l'OS Ubuntu. Son processeur est un Intel Pentium qui tourne a 2.20 GHz, avec 2 Mo de cache.

    \subsubsection{Méthode utilisée pour les mesures de temps\,: } 
    
    L'ensemble des mesures effectuées sur le temps d'exécution a été faite à l'aide de la commande time d'UNIX. Les 5 exécutions ont été faite consécutivement et avec aucun programme lancé simultanément (on limite de ce fait le risque d'un potentiel ralentissement du temps de calcul).

  \subsection{Mesures expérimentales}

    \begin{figure}[h]
      \begin{center}
        \begin{tabular}{|l||r||r|r|r||}
          \hline
          \hline
            & temps     & temps   & temps     \\
            & min(ms)  & max(ms)  & moyen (ms)\\
          \hline
          \hline
            benchmark1 & < 1 & < 1 & < 1 \\
          \hline
            benchmark2 & < 1 & < 1 & < 1 \\
          \hline
            benchmark3 & 56 & 60 & 57.6 \\
          \hline
            benchmark4 & 228 & 268 & 238.4 \\
          \hline
            benchmark5 & 544 & 556 & 550.4 \\
          \hline
            benchmark6 & 1908 & 1988 & 1945.6 \\
          \hline
          \hline
        \end{tabular}
        \caption{Mesures des temps minimum, maximum et moyen de 5 exécutions pour les 6 benchmarks.}
        \label{table-temps}
      \end{center}
    \end{figure}

\subsection{Analyse des résultats expérimentaux}
{\em Donner  une réponse justifiée  à la question\,: 
              les  temps mesurés correspondent ils  à votre analyse théorique (nombre d’opérations et défauts de cache) ?
}

\end{document}
%% Fin mise au format

